% Przykład do wykładu 'Technologie informacyjne'
% Politechnika Gdańska
% Prezentacja beamer

\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx} 

\usetheme{Annarbor}

\author{Patryk Wirkus}

\institute[PG]{Wydział Fizyki Technicznej i Matematyki Stosowanej\\ Politechnika Gdańska}

\title{Zadanie 3}
\subtitle{Podtytuł}


\begin{document}

%*************************************************************
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}


%*************************************************************
\begin{frame}
	\frametitle{Spis treści}
	\tableofcontents
\end{frame}
%*************************************************************


\section{Wprowadzenie}
\subsection{Zadania}
\subsection{Zadania}

\section{Rozkład dyskretny}
\begin{frame}
	\frametitle{Przestrzeń probabilistyczna zawiera}
		\begin{itemize}
			\item $\Omega$ - zbiór zdarzeń,
			\item $\mathcal{F}$ - $\sigma$-ciało zdarzeń,
			\item $\mathbb{P}$ -miara probabilistyczna.	
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Ważne zadania}
	\begin{block}{Równoważne warunki}
	
	Udowodnij, że $\sigma(\mathcal{A}_i)$ = $\sigma(\mathcal{A}_j)$ = $\mathcal{B}$ ($\sigma$–ciało zbiorów borelowskich w $\mathbb{R}$).
	
		\begin{itemize}
			\item ${A}_{1}$ = $\{(-\infty ,a] : a \in \mathbb{R})\}$,
			\item ${A}_{3}$ = $\{(a, \infty) : a \in \mathbb{R})\}$,
			\item ${A}_{3}$ = $\{(a, \infty) : a \in \mathbb{R})\}$,
			\item ${A}_{4}$ = $\{[a, \infty) : a \in \mathbb{R})\}$,
			\item ${A}_{5}$ = $\{(a, b) : {a,b} \in  \mathbb{R})\}$,
			\item ${A}_{6}$ = $\{[a, b] : {a,b} \in  \mathbb{R})\}$.
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{block}{Inne}
		\begin{itemize}
			\item ${A}_{1}$ = $\{(-\infty ,{a}_{1}]$ x $(-\infty ,{a}_{2}]$ $ : {{a}_{1},{a}_{2}} \in  \mathbb{R}\}$
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Picture}

\begin{block}{Z czym kojarzy mi się rachunek prawdopodobieństwa}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=3cm]k
\label{fig:  k.png}
\end{figure}
\end{block}
\end{frame}





\begin{frame}
\frametitle{Tabela}
\begin{block}{Zagadnienie}
Niech zmienna losowa X ma rozkład (funkcję) prawdopodobieństwa\linebreak
postaci \linebreak
\linebreak
\begin{tabular}{ |c|c|c|c|c|c| } \hline 
$x_{i}$	&	$x_{1} = -4$	&	$x_{2} = -2$	&	$x_{3} = 0$	&	$x_{4} = 1$	&	$x_{5} = 6$  \\ \hline
$p_{i}$	&	$p_{1} = 0,2$	&	$p_{2} = 0,1$	&	$p_{3} = 0,3$	&	$p_{4} = 0,2$	&	$p_{5} = 0,2$ \\
\hline
\end{tabular}
\linebreak
\linebreak
Narysuj dystrybuantę zmiennej losowej X oraz oblicz jej wartość \linebreak
oczekiwaną a i wariancję. Znajdź medianę.

\end{block}
\end{frame}


\end{document}
